[現已發售]Total War: 三國集中討論(10)

Total War: 三國 各勢力初始情報官方介紹

歡迎來到全面戰爭：三國集中討論區
大家有問題之前可以先睇一睇下面既FAQ

隻GAME好難玩點算?
TW 系統一向都係要求玩家用腦, 如果自問唔太鐘意用腦既可以回到上一頁
有心想玩TOTAL WAR既朋友可以先學下睇完資訊先再問人

點解人地既圖多兵過我既?
去GAME 既GRAPHIC SETTINGS=>ADVANCED=>Unit Size
(慢機既有可能會拖慢部機)

彈GAME/開唔到GAME點算?
去STEAM VERIFY GAME FILE 就搞掂

點樣轉中文?
去STEAM 到右click三國=>去PROPERTIES=>入面會有個TAB 叫LANGUAGE既.

出去進攻敵人地方時比人偷打既?
新手記得搞好外交先好出兵, 最好唔好同時多條戰線

點解成日唔夠錢既?
一開始就要搵人同你訂下貿易約. 再點哂早期改革入面既貿易線.
如果突然好等錢洗可以用外交去同人做交易買賣裝備/.

唔夠糧?
無必要座座城都好高級, 城越高級, 維護所需既糧就越高, 普通農業城去到4個建築位已經夠

[red]打到自己既人都老死哂
如果你識快攻同埋搞外交, 主公老死岩岩好應該差唔多統一天下, 再講三國時間完果陣, 大把三國人物老死左, 所以好正常既
再唔係可以用我做好左既MOD 改時間為十回合一年

[red]唔知要起咩好點算?
望下你地方係有咩好先如果係種田好就搞田, 如果本身係做工業既, 你就起D 野去BUFF 工業收入. 要記住個個地方唔同, 唔可以一個方式起哂全世界

Discord: (現在人數差不多200人)

STEAM 上最多人玩既戰略GAME!

唔見左子龍幾日

第一頁應該要加多個提下大家，防守時既勸降係自己投降，進攻時既勸降先係勸對手投降

其實真係會成功咩
好少用

用mod會唔會冇得unlock achievement?

通常都會手多多用埋勸降，但防守果時手多就仆街了

唔夠打個陣多D屈伏兵
放一隊係個100%伏到既位
再放另一隊小兵/殘廢隊企係旁邊
之後人地就會on99沖黎死

鐵衛同鬥士喺戰場上個定位係點？ 上網睇話鬥士係打對方敵將，而鐵衛又係纏住對方敵將，單挑仲勁過鬥士。咁即係點用？

你兵多人好多時會

平時袁紹養咁多狗
依家玩袁紹收晒所有見到既做狗

今日買左

今日等多等就出血包DLC呀

算啦 新game唔平得幾多

本身諗住買warhammer1 , 2代
但都係鍾意三國題材

想問Total War巴打

之前有邊幾集值得入手
想特價買多幾隻儲

綠將比紫將有多d 戰場上面既加乘
所以都係用綠將多

藍水 戰場 遠程; 做太守或者任務(技能減腐敗)
紅火 戰場 騎
紫金 做太守或者任務, 技能集中係內政加乘(錢錢錢)
綠木 戰場 步兵; 太守加糧
黃土 領導人 全國技能

參考影片

聽講血包投石車可以掉屍體

好似得三國先有中文
以前d作品都無

無過中世紀 (only)
易tw三國太多, 唔建議入, 除非對個段歷史有興趣

生化攻擊 好嘔心

有人整呢個mod就正

有啦

由戰鎚開始已經有中文

今晚出 血猩dlc
爆血斷手斷腳 又有特別動作 斬馬腳 斬頭

終於爆左雙傳奇

唔知血包又賣幾錢

血包幾點出

劉備臣服完我，下回合就收到卧龍先生，我即刻吞左佢，卧龍先生你在那？唔見左個人

血包要唔要開新檔？

吞個陣唔係家族成員既有機會心懷不滿走佬

多謝指教，thx

9點

玩孫堅清左劉表果三條粉腸後開始難玩，上面袁紹班o靚有曹操劉備，想清左曹操先已經唔易，仲要比袁紹狂打，我四隊軍隊都頂唔順，而且演義模式冇武將根本守唔到城，想放棄轉玩史實

仲未有既, 是咪10點先出DLC~?

本身係英惜勇敗
要圍城
但手多撳過 出到嘴遁成功直接拎城 對面成隊無咗

有了

玩左陣blood pack
啲動作好似多元化左,啲兵冇咁跑龍套唔知心理作用定點,個個都打得落力過之前未裝

一定要開新檔先用到血包

岩岩down,宜家入game

所以未出血包前都係試下GAME算, 冇正式玩
打擊感差太遠, 不過都係出埋MOD先正式玩
而家D武將名太怪

你地點set個血跡同血績
預設25好冇feel
改到100變左淋紅油咁

屌之前玩Shogun2唔知有呢味野
等玩厭左三國再買Shogun2血包先
而家啲game商真係好撚識賺錢

好撚正，隻揪終結動作，斬飛敵將隻手

血跡係咪即係啲血噴出黎既軌跡?我set左100
佢老味啲翻譯想點血跡,血績

成隻GAME當堂爽左好多

你哋開唔開箭嘅軌跡？
無軌跡好似自然啲

同埋點解啲士兵對戰好似打空氣噉
好似無接觸到對方都殺到人

仲諗住即刻買添，個檔仲未玩完

巴哈個邊話ser 35%岩岩好

100%紅到睇唔到

set

殺到天水，捉到馬超唔受降，忍淚斬咗佢

打到最尾臣服左佢再吞併就得

會自帶 -50 忠誠但比個官佢做就得

Sor, 睇返原來舊檔都用到，放心買

唔使

我set 60%

肢解好似冇咩feel咁
可能岩岩開新檔玩冇咩轟炸單位

覺唔覺打仗lag左

長安真係全game最癲既地方黎
無論幾遠都可以水路直入黎搞鳩你

玩開演義模式，更新1.1之後d武將脆到紙板咁

係nerf都唔係nerf演義模式呀？演義模式就係拎黎玩武將以一敵百嫁啦，而家搞到史實模式d將仲勁過演義模式

屌ca

點樣殺敵將？佢哋成日白旗走

追斬佢囉

追，追到殺死為止

下次識做
搵3隊弓兵

我用馬弓騎追住敵將黎射射撚死佢，超爽

女人真係大撚晒
女人走個陣一野帶走晒D仔女
個老公仲係道嫁

唔計開技能，紫色高近戰迴避，綠色高血量
孫堅

袁術結盟擋住曹總，跟住慢慢食下面大漢/空白地

用孫堅勸降大漢啲港口/農場成功率好高

點解無得用大漢

我就咁用睇到喎

臣服左佢再吞併
係咪都要食惡名一段時間

我唯一一次成功係用袁術帶勸贏左董旻隊呂布

除非係快速協議果度有合併俾你揀
另一頁咁做係會惡名

出到金裝個陣仲開心過請到勁人

有冇人識玩正薑？周圍敵人，收入又少，惡名唔夠，個滿意度好低

玩到百幾回合
都好少見金裝

十 round, 查實無所謂, 吞併得都應該中期, 多數一路打仗到完 game, 而且科技樹都會加忠誠果 d

綠色人金甲有部曲免疫疲勞
可以放滿騎兵

好耐冇玩全戰
呢代好靚

騎兵有冇得超過30隻啊

出返去主選單較unit size

我返去睇下
不過我諗應該唔關事？因為我係問部曲個到一隊騎兵有冇得編多d人

大漢有得玩嘅話肯定難玩過阿提拉嘅西羅馬

關架
你set下
不過要部機頂得住先好set

玩演義模式果時，當我一隊有兩武將一軍師，如果對面係三武將，點樣分配戰力好，好怕個軍師比人斬

但我裝咗用舊save 都冇effect？

你試下去settings 個度睇下有冇tick 到血腥呢一格

tick 咗了，但唔知邊度較血腥指數?

其實我都係覺得隻game 就算set 到unit size 最大都係唔夠多人，一隊滿員軍隊都係得4000幾人

你tick 下面進階有得set

企係兩個武將附近
大部份軍師招技都係加人地技能cd +5秒
同減自己友cd 佢有個範圍
你keep住佢cover到敵我就夠 走太遠佢就無用
怕嘅咪俾把弓佢 遠程幫射 唔使走埋去砍
唔係人地是旦一隊兵都收你皮

ok. thanks. 我返去試試

更新完lag左

新手玩家岩岩玩雙傳奇
一開波同張燕簽貿易
之後打完2個地
之後去左下搶大漢4級城
之後科技點行政官員+1
任務就木屬點+10滿意度
過多幾個回合就同呂布聯婚

血跡同血績，有手足識分未
想多啲血噴出黎但唔想個個比人淋紅油咁應該邊項高啲

同埋地下無血？

玩公孫將軍 捉到的盧係好彩定係正常

試緊如果玩太守淨係種地唔攻
種好晒D城再有50萬都仲未有人打我

我用曹操都試過，似係隨機發生

依家先知我收左條靚
然後條靚都可以收人做靚

得呂布者得天下

上面係噴出黎 下面係身or地下 好似係

可以瘋狂賣地換錢

人哋係憎你憎到唔想買你地皮，頭一回合結束後瘋狂俾群雄襲擊

電腦既劉備真係好撚慘
因為設定原因係唔會打朋友同反面
一開波一定要收佢做靚之後佢去到幾勁都唔會反你面

有冇mod 可以改番孫堅唔死 搞到依加搶唔到孫策

ok我搞錯左
原來佢寫明唔會反既都係會反
仆街仔

我玩孫堅，同劉備結盟，最後收咗佢做靚，點知過多幾回合佢反我

明明外交特性個道寫明係唔會做出變節既行為
中撚晒伏

呢隻卒真男人可惜跟錯大佬

種左245rd了
幾時有人可以宣我戰

會唔會好難上手 諗緊買呢隻定三國志
想趁三日假打多啲機

一定係呢隻好過三國志隻web game

三國志打杖太單一 不了

究竟軍隊規模會唔會影響遊戲性？
定得視覺上多？

變箭豬

d兵多左=冇咁易滅=戰爭時間耐左=控兵能力要求大左(dd)
我自己係咁睇

Mac d update 幾時出

軍隊規模大小唔同
各單位能力都唔同
好似係

會反面架
最易嘅劉備同電腦袁紹由聯盟變臣屬
到最後都係反咗袁紹自立一國食埋袁紹

雙傳奇肥董真係贏唔到..唔夠袁紹快

開左檔先再打返個長壽mod 落去有沒用

感覺上武將打兵啲肢解效果先會突出啲
兵打兵好似冇乜出到
頭先開場自訂關羽騎馬衝入去一刀刮落去,用慢戶作睇4,5隻兵啲手手腳腳飛晒出黎

公孫讚好難玩

打劉虞打打下公孫度會打你後花園

三國志都諗

新手想問點先出現到名將？係咪random?

係

D電腦做靚真係不知廉恥
又係自己要係我後方冇兵個陣獨立反我
到我打到佢仆街個陣又求我可唔可以做番我條靚
殺

cls世界大戰7隊圍我一隊

其實點先算係貿易路線，有時相距好遠又有但相距好近反而冇

同問

好近冇 道路唔連接 eg中間隔住其他國家

好遠有 你有貿易港 經海路 通到去其他城市

好多時係開頭每人得一兩個quota爆哂所以簽唔到

單騎武將好似改廢左好多，隻人明明仲有4分1血，突然比人擊殺

依家啲武將比騎兵圍兩圍就瞬間紅血

搞到史實好似仲易玩

改完之後感覺上
傳奇武將同非傳奇既差別大左好多

d將嘅技又廢左又脆左，衝入一隊槍/戟之後勁難走返出黎

演義模式都nerf將

究竟肥董開局應該點玩 係咪應該棄長安

一定係食大西北先架啦 , 然後順勢落漢中入蜀 , 正常袁紹收哂O靚就會黎打你
建議俾佢食左長安之後打返返黎 唔係拎住大漢只會俾人圍
唔夠打就認契弟等佢地出面反面先出擊

玩東吳好似玩單機噉

中原打生打死，我喺廣東殖民

我會同劉備結盟，劉備會幫你搵幾個盟友返黎 ，再穩住西邊，盡快打上邊，唔可以比袁紹收o靚坐大

我玩到三十幾round 頂唔順棄左save

係咁比4000/8000

好戇鳩正史係咪真係無人支配長江以南

至少都轉晒比漢朝啦

同埋漢室係唔會進攻，一味挨打，好悶

士變

會進攻
不過好低機率
試過比漢朝係咁搞

打仗果陣冇左右下角個小地圖+戰力條
得返SET遊戲速度果幾個制

點樣整返出黎

係唔係傳奇難度
歷代嘅傳奇難度都係冇呢兩支歌仔唱

不過三國我就唔知喇

困難JA
睇重播係見到小地圖+戰力條, 但打仗就冇

開左真實模式

唔知會唔會出個外族dlc

有無巴打可以話我知係咪禁咩制會令到成隻GAME 既野加速? 包括啲人仔係大地圖上面行勁快,動作都變快/ 打仗正常速度動行都快左....
但我LOAD 其他SAVE又無事...

R

終於入左手，估唔到打左個通頂，想問下：

1）點分D人係咪勁人？除左出名果D都唔知請咩人好
2）一座城點先可以儲到3個部隊以上？成日都屯唔到兵
3）大家有無戰鬥心得同埋攻城心得分享？

1) 大眾樣將軍隻隻都差唔多 建議由年齡同特質入手 愈後生, 特質正面就用 但要睇睇佢係唔係間諜

2) 升城鎮等級會多d駐兵,or起軍事建築加駐兵

3) 邪道玩法 一軍團3將 建議2水將 18隊兵 6隊帶盾 10隊弓兵2隊投石(要有火箭)
野戰攻城都屈曬 對面屈將例外

我每打殘1個勢力
狗王就會出動收佢.
70回合收左7隻狗
說好的降低收狗能力呢

降左架啦
唔降個時係你未開始打佢已經收左

請問DLC 有無需要買?

咩特質好？點睇係咪間諜？

血腥包效果點？

終於過左雙傳奇肥董 180回合

有愛就買，
黃巾之前他係送，多三個黃巾勢力，玩過何儀都幾過引，自動回血
blood dlc我覺得係必買

有冇人試過齊晒呂布馬超孫策3個衝鋒加乘之後既西涼鐵騎有幾恐怖

玩公孫一開game 離婚，經外交連到大耳，用過氣老婆搶到張飛返黎 ，一定要夠快

唯一得馬家可以早期集到呢三個, 仲要有三個馬場 有無人玩全騎, 弓騎加西涼騎打一場手都跛

馬家傳奇開局太難..一開波要打龔都

1.1 好似改左仍兩個開場地點爭議

加五行屬性同埋降野心嘅特質

睇佢出仕記錄

係咪係某國家做左一年都冇就走既，多數係間諜？
如果係打仗捉返黎既會唔會係間諜？

捉個D應該唔會
其實請到間諜冇所謂既
玩咁耐未試過有咩對手間接對我帶黎任何影響

玩左劉備一次轉玩其他人
佔領完啲地但公共秩序係咁跌

劉備可以長年加稅

孔融點玩?
一開波比黃邵打,
另一面又比劉備搶哂啲城

黃邵兩三隊黎攻, 我一隊抵左幾波就唔夠抽了

臣服都冇鳩用
不停同其他人宣戰

許禇好撚勁,
開技一刀一件呂布

地球聯合軍

次次就打死個國家就比袁紹臣服左

條賤種最好前期滅左佢 否則好撚多兵又係咁收狗
黃巾同袁紹兩大毒榴真係不可留

小弟都玩咗Total war好幾年，最近開始咗個Total war多人對戰教學系列
如果巴絲有興趣學多人對戰，不妨睇下有冇嘢學到
暫時得三條片，之後會有更多嘅《備戰篇》、《戰法篇》、《戰術篇》、《計謀篇》等等

前期要打都一打二隊, 回兵又唔夠快

已經patch 1.1 都仲係咁, 佢打到人地臣服我無問題, 但佢下下執我死雞

玩到間碟做左對方主公仲想黎打9我 有無得直接收左佢個國家

唔緊要，照打
屌，原來會自動解除圍城，就算一早宣戰埋佢都係咁

睇咩勢力 玩曹操可以拉好劉備關係結盟再引發代理戰爭
就可以call劉備兩隊兵一齊夾佢 公孫鑽係上面應該都會夾佢
我玩曹操第一件事就吹雞滅袁紹
我玩到5個勢力一齊圍袁紹 收狗收得咁開心？

發覺tw系列玩到後期會好攰 都係前期好玩啲
每次玩到咁上吓就想重玩/轉國家

有冇人都是咁

打到後期自動平推
係悶d

玩緊袁術
我打殘1個佢收1個
之後被人圍，
最後我頂唔順做埋佢隻狗
之後安心種田儲錢最後反cup 佢

覺唔覺應該加個option
俾劉備可以揀喺四川附近可開局？

DLC

CA由帝國開始嘅生財之道，十年如一

哈，我又抌錢喇

打到隻名將變左傷殘個刻真係想重玩

點殘法

如果你隻將有幾條命個d
每次死都有機會傷殘
我用劉關張手動打個關鍵一敗既
苦戰贏左但劉備張飛死左
劉備變左瘸腿 張飛變左獨眼

好L型

呢d影響好細姐

係影響細
係有強逼症

岩岩入手諸葛亮
用幾個回合就老死
先58歲

終於打完雙傳奇袁術

最大一隊係步 240 騎 60
實在怕run唔到可以試第二大果個 160 40

Dlc加番d出名嘅將軍la
得果幾隻唔係大眾臉

點解可以咁多錢玩劉備6000收入一會合，得一萬蚊多d，個個會合都要用錢
求教學

起好晒D城之後
又冇仗打又冇野可以升
咪一直儲錢

Total War : Medieval II 喺嗰陣時真係戰略遊戲嘅良心，dlc仲好多內容，小弟中學嗰陣玩到好過癮

我讀書時期都賺夠喇，我都想俾ca賺吓

玩左好多年... 不得了

玩聯軍速攻真係難玩到
開頭發展太快D一稱帝D科技又跟唔上
唔好彩你D盟友又稱帝既外交又全紅

求孔融教學,
擊退完黃邵, 劉備已經食左我個琅琊,
跟住北海又無啦啦出左隊滿編黃巾打我,
隊兵根本回唔切, 點打

孔融一開波唔好起任何野 留d錢黎出兵 同埋好好善用伏擊

一定要開頭撕約打左條仆街先
你向下打時佢關係會愈來愈跌 ，背刺只係時間問題

公孫跟劇情打既話難度激增
好快要打袁紹

殺埋袁紹
基本上破局了

抽到把金槍比趙雲
即刻勁撚到

想問各位全戰巴打

三國， 戰錘1 羅馬2

仲有邊一集特價值得買？

三國 戰錘1羅馬2 我已經買咗

唔打基本上無得發展, 除非你穿過袁紹打人, 一係遊水去西邊/南邊開荒, 不過咁就玩劉備好過

有咩嘢係勁過一個呂布？答案係三個呂布

今日11:45有另一條更勁嘅實戰片上載

班武將最高可以升到幾lv?

我見有15個格可以加點 所以係15lv?

定唔可以加晒

10

Mac 冇1.1

我之前仲亂咁點 諗住可以點滿

多多支持

理論上係是但點一邊，一邊打仗用，一邊係治國用

不過咁多集都係最鐘意中世紀
唔知仲會唔會出番

盾槍兵都幾屈。。擋倒晒騎弓步 擺佢地係投石弓兵前邊 加小量騎兵 基本上gg
利申打緊初期

係咪今日出workshop

加埋龜甲陣
弓箭無效
淨係得輸俾高攻近戰步兵一個弱點
但後面放晒弓兵應該佢地埋唔到身

裝個滿等滿技mod就唔洗煩

有冇中世紀2 我玩得最耐應該係依代

呢隻有

之前唔知邊度送

啱啱發現已經開咗創意工作坊

正

係，出咗啦

先2X個回合
點解袁紹+3個國家同盟戰爭打我1個

種種下地冇啦啦嬴左
原來隻狗幫我打爆左人地皇宮
佢打爆個陣塊地會自動送左比我

巴打好波

朝早8點正又有教學睇，今次講地形

整緊喎

想知佢之後會出咩dlc

6 騎 6 步 6 弓 定 4 騎 8 步 6 弓 好

6步 12騎

我都係咁贏左，由於覺得好頹嘅關係，照繼續玩打到全部敵人死晒為止不過都冇成就

次次一到三國稱帝就會全版圖敵人
其他兩個大國好似結左盟咁只係打玩家
連d細國都會直接宣你 沒晒貿易協定
之後又四面楚歌咁 點玩呀 唔同方位都有幾隊滿編黎打 滿編唔緊要 將軍好撚屈機 成日人地三個將軍改變戰局 點玩呀

內政未搞好就唔好稱帝啦
同埋收入太依賴貿易一定係死症

差唔多咁上下要臣服定細國，唔係其他兩國收左再吹雞就大鑊

係咁斬係咁斬對面D將
終於幫隻卧底做到領導人

做好準備先稱帝
最好先同2個最大勢力簽互不侵犯
同埋儲番十幾萬先

所以一開頭搵fd都係搵D廢fd好
搵勁fd到時佢又會稱帝大家都唔開心

之前都有用6步 12騎 不過覺得有少少spam味
之後轉玩埋d其他奇怪兵配 玩正道使者
直至比你點醒用北海之怒

而家又轉玩返noob box
黃巾盾槍x 5or6 (前排set陣)
正道使者x 5 (左右後列陣)
北海之怒x3 (中間)
3將軍補隙縫
按時機調正道使者/槍兵補位

打左幾鋪只有1鋪2v2 贏過

騎兵真係好撚屈
你企定咪唔衝你囉
你一郁就衝完即走

企定都可以側撞/背撞
好多時都係靠騎拎優勢，甚至改變戰局

我用黃騎多
雖然殺得慢啲但防埋箭，持久力好好多

我玩劉備，本身跟左袁紹，佢一早稱左帝，琴晚我全軍打孫堅，打打下，我無啦啦自動稱左帝
跟住就三國，袁紹變撚左我敵人

唔會自動稱帝嫁
你威望夠先會
劉備係中原呢個4戰之地
唔搞好內政科技一稱帝肯定四面楚歌

高達8成係你左打孫堅個帝都啦

咁應該因為威望爆左好彩袁紹未打我，軍隊跑緊上去
同埋想問下腐敗係咪無得大減，依家好多城都40%

琴日無留意，打打下就稱左帝

你每坐城都起官府同造錢廠
2座城都互減左70%啦

好想知古代中國幾時出現過投石機。。。
三國時代一定無。。。

前排更新完一開game 就重開機
每日1次
到今日開都開唔到
火牛壞左

我覺得未必係遊戲內果款設計&咁強力但確實有
三國演義係話曹操既劉曄改良而成正史唔知

《三國志·魏志·袁紹傳》 ：「 太祖乃為發石車，擊紹樓，皆破， 紹眾號曰『霹靂車』。」

《三國演義》 第三十回：「 操令 曄 進車式，連夜造發石車數百乘。」

范文瀾、蔡美彪的《中國通史》第二編第三章第四節：「 曹操創製發石車，攻破袁紹軍壁樓。發石時有大聲，因名為霹靂車。」

稱唔稱帝,冇得你揀

有得睇差幾多聲望就稱帝

龜甲陣呃箭勁正，但只限普通難度，較難啲ai唔會射龜甲陣

D龜甲行得前d就得啦
佢地想射其他就要行到好近
然後就可以用將/騎衝散佢地

點控制

賣地，降級

想問邊度仲有實體鐵盒買

係極難好似已經唔射龜甲
不過金將既斧/劍+盾陣都算有80% 遠阻
都叫可以低損呃箭

歷史系？

用完太屎池先知原來招箭雨咁撚勁

招左條女
個名叫鐔玉英

放大假dl 黎玩先
係咪兩個dlc 要哂？

點睇邊D 兵唔係打緊交？

咁多位大佬, 經過8個鐘嘅努力, 呢條片終於都出咗啦

人物飾物複合弓其實點用？ 裝咗後部曲自動加乘？

將軍自己有弓箭用
我覺得廢廢地

玩得太慢
曹操同孫堅都稱左帝
跟住曹操仲打埋孫堅個王城合併埋
宜家我稱左帝但又無王城,曹操仲繼續同我結緊盟
唔知點先贏到

打晒人地d王城

同盟緊
離盟再打佢?

想問下劉備個團結度 佢有個每回合都扣既buff 叫人物 有時扣3 有時候扣6 每回合扣 搞到長期都係0 係因為咩事？

你d將滿意度低就扣 高就加

現家仲有冇2回合叫到呂布過檔? 岩岩試黎試去都唔得
利申:新手

小弟呢條片讀咗好多字
為咗道歉，打返場粵語讀音贖罪戰

馬膝 第2回合離婚再同董卓聯婚 set做繼續人否則判逃

呢招我試過，
第一round要堆到佢好感變翻正代價太大
剝曬佢啲裝比馬騰，等馬超出黎送馬騰去死
即刻天下太平國泰民安

咁都唔錯 試下先

不過比黃巾佔咗個城佢會起黃巾行政建築
唔記得詳細效果係咩了 但好撚好用

有BUG
明明落緊雪
入到戰場就綠色一片

內政?
唔需要

低public order 點搞？

減免賦稅減到啲治安升返
駐軍
個城有空格淨就起孔廟

免稅

想問下武將唔妥其他人
可以點和解？

玩公孫瓚 個仔唔妥佢 趙雲又唔妥佢 可以點

推個仔去死

玩劉表..無啦啦有得招呂布

笑撚死我
俾人攻城3隊full 既我招呂布基本上得個將軍都守到

(玩普通既廢HI)

我用黃忠帶6隻黑龍軍
好撚癲

1隻將可以打晒
招技一下扣人地隊野3分1血

黃邵雙傳奇第一次試就通關
同玩困難難度一樣真係好易

電腦壞左 想換MacBook air
想知有冇巴打用MacBook air 玩 run唔run到

公孫鑽就的確搞笑左啲

錯咗咁多年真係好樣衰 不過最少冇錯一世

Run到 但會lag到仆街

至少要用pro先得？
定都係會lag到仆街

點解我用太史慈射人唔多扣血，幾下就無哂箭
我比左把黑龍弓佢，關唔關事？

放技能
唔係用弓射

有獨立顯示咭果部, 普通 pro 都麻麻哋

我部15 pro最低都lag到仆街

隻game 好食cpu
當然都要有好既gpu

workshop有咩野mod推薦

第一次用連弩

但點解好似射唔出咁嘅？

前面冇自己兵

連弩真係唔好用

連弩campaign 係冇用
Mp反而有d用

射程太低

都係玩低D難度算
玩極難個節奏快到想輕鬆種地玩外交係冇咩可能

我覺得高難度史實係容易D

鍾意玩演義

轉左玩肥董
靠住隻角真係易玩好多....
而且呂布真係打橫行就死尻晒

其實我覺得有啲位要改下
例如大地圖你諗住打一個諸侯某個城,對面派幾多援軍都唔知,要輪到對方行棋先知,失晒預算
對面打你個城又冇通知,到佢地圍緊你個城已經太遲,唔夠時間派兵
同埋其他諸侯就算冇簽軍事通行權,都可以起你個啲領地到FREE ROAM
現實都冇可能啦

有戰爭迷霧先真實
好似三國志某d版本你知哂對家做咩
反而唔真實
至於係你領土急行軍真係好on9

試過無數次直接俾人行過我前線
之後因為前線D軍隊行唔開冇追到
然後後面D地俾人打到仆街

真係好撚on9
其實冇人屌嫁咩
D鬼佬又接受到嘅
咁多次update都冇改呢part

急行軍唯有靠BUG 佢入到佢圈圈就backspace卡住佢
咁就唔洗勞氣

我覺得未必要知道晒對家做乜
可以整個探報話對方大約幾多兵馬(伏兵當然冇情報)大概幾時打到黎都好
起碼真實啲
同埋入得人地領土應該要set等同宣戰
等佢地仲行得咁爽

打仗就係講情報
再諗下呂蒙白衣渡江，唔通呂蒙事前有問關羽可唔可以過境?

係急行軍既設計要改進下，急行軍至少都要減士兵數先啦

呀屌那星D外交想點
今rd就要求我送一堆物品俾孫吳之後做聯軍
下rd就撤回
姐係我白白送左堆野俾佢
仆街再下rd又叫多我一次叫聯軍
仲會中你伏咩屌你老母

1.1之後，結盟難左好多

我覺得1.1之後遊玩性仲衰左
1.0未試過lag 機，1.1又lag又hang

唔覺on9,
咁樣先真實，
唔通現實打仗你會知哂對面有幾多兵力同佈署咩，
無簽軍事通行權唔代表唔可以強行入你領土，
軍事通行權只不過係個協議

屌收左董卓做狗
之後仔仆街周圍了人打交
果斷吞併左佢算

如果現實無軍事通行權就唔可以入人領土，
咁唔通想偷襲人就一定要行到去人地邊界大嗌開戰跟住先繼續進攻咩

隻game冇邊防咋
現實係邊境起哂峰火台啦
點可能比你強行軍
隻game某程度上可以強行軍直接打爆你後面嘅首都
現實邊可能
比你攻到都得座孤城點守
而且又冇補給線

咁係你無軍隊駐守邊境，
補給線問題佢咪set 左補給唔夠會每round 扣兵

隻game有鬼補給線咩
係敵人陣底強行軍係冇代價
就算我有駐軍
正常1捉1嘅情況下
佢可以係我版圖捉一世依因
咁都叫合理咩
咩國家歷史
可以有一支大軍
係敵軍版圖入面可以不繼遊走

依家有冇mod係改武將頭像

強行軍既設定係有問題，WH己經係咁

韓國人整緊荀彧建模

暫時原設定黎講都係強行軍最on9
迫你要用2隊追佢一隊

上帝戰法
D狗一反就load save再吞併

稱帝前必做

我之前放既mod 會停止support.
想download 返既朋友應該上workshop 可以搵到10 turn per year mod, 雖然唔係我果個, 但同我個MOD 係冇分別既
而今日起我會專注SFO:三龍既既發展同設計
有興趣既朋友可以上workshop 打"three dragon" 就會搵到個mod.

以下係三龍入面既改動, 因為冇時間翻譯, 我係下面打住change log 先.

BATTLES:UI:- reworked max UI stat value display for easier stat reading, for example hero AP damage values are between 500-1000 dmg but max value was set to 5400, this meant that even hero with best AP damage had his value still displayed in red as low amount- changed display reload and attack rate values display in unit UI (for example previously CA set them very high so ranged reload would always display in red suggesting very low)Fatigue:- reworked combat penalties for fatigue- added fatigue to melee evasion/defence for fatigue (base game only adds bonus to it when unit is fresh and active but does not apply any penalties)- slight increase to fatigue penalty from running- reworked fatigue values to fit longer combatOverall:- increased speed penalty for units crossing water, small reduction to speed penalty in snow- increased experience needed for unit to level up by 35%-reworked unit size, 200 for melee infantry, 160 for ranged, 100 for cavalry along with adjusted HP values – battles look more epic and units die in more realistic way while also feel less like arrow sponges (Single rider model has 1680 HP in base game while average arrow does 50-60 damage, this meant that it took 25-30 arrows to kill a single rider!)- reduced amount of standard bearers in infantry squads from 10% of total unit to 5%- melee interval increased- small buff to base damage of swords and axes due to spears and halberds not only having vastly higher AP but also much higher total damage- reworked morale, bigger impact due to flanking/rear attacks and morale shocks, lower impact of general death- due to better Battle AI from battle difficulty, stat bonuses for AI units on Hard and Very Hard are removed, you can enjoy smater AI without artificial bonuses for it- increased amount of matched animations, more unit kill animations- units fighting downhill get +10% to damage- improved battle camera, you can now zoom in and out much more than before- fixed bugged tower damage for tier 1 towers that dealt 1000 AP damage and 200 base damage- tweaks to unit defence and morale values- reworked unit walking and running speed- all units have same walking speed, in base game walking speed was close between units but it meant that cavalry would need to stop or slow down each few meters as their walking speed was slightly higher. Additionally it provided no gameplay benefits. Now while walking, army keeps same pace for all your formation OCD people!Heroes:- hero units have a small chance to get dismounted when charging against braced infantry with charge reflector- time to accept duels slightly longer- extended time of duels- lowered chance of jump attacks- heavily reworked duel outcome effects, duels now do not mean automatic auto win (for example some effects disabled unit ability to attack and reload for 60 seconds for retinue of hero that lost) but provide bonuses that should help with overall battle- reworked bonuses from all skills and formation to be less OP but still meaningful- buffed running speed and mass of Red Hare- chance for Hero getting dismounted when fighting spear and halberd unit reduced from 25% to 15%- reduced Guan Yu special ability damage from 50k to 35kInfantry Melee Units:- slightly increased anti cav bonus of spears and halberds

Cavalry Units:- cavalry unit size increased by 50% but total HP remained the same- cavalry running speed increased- reworked collision damage, cavalry charges are not as OP but also cavalry unit do not suffer 50%+ casualties even when Jade Dragons charge simple Ji Militia, AI cavalry is much more active, often changing targets and trying to ride around flanks- boosted morale of Jian Sword Guards (was inferior to basic Saber Cav)- cavalry charges more balanced, bigger casualties when charging lighter infantry but also higher losses when charging braced spears- tweaks to cavalry unit role – shielded cav gets much less casualties from ranged fire but unless it has spears, their charge will not instantly rout archers, lance cav with no shields will take large casualties from ranged fire but can deal bigger casualties from chargeRange Units:- large increase to reload speed from ridiculous 3/4 seconds to 10-12 - this makes various reload bonuses much more important since in base game they stop working after certain reload bonus due to minimum reload speed from animation- slight increase to ranged unit damage and reload speed, reduction of ranged unit ammo- slight reduction to crossbow bolt flight speed- reduced horse archer reload bonus- Defenders of Earth good squad size increased but their ranged damage reduced (their arrows had same damage as flaming trebuchet projectiles but fired much more missiles in single volley)- more realistic arrow flight speed, flaming arrows fly a bit slower than regular arrows- projectile flight speed increased- small buff to repeating crossbow range (due to bugged targetting)- nerfed explosive shot of trebuchets- slight increase to trebuchet reload speedJuly/9 UpdateUpdate: 9 Jul @ 6:03pmEdit- nerfed explosive shot of trebuchets- slight increase to trebuchet reload speed- slight increase to ranged unit damage and reload speed, reduction of ranged unit ammo- reduction to crossbow bolt flight speed- changed display reload and attack rate values display in unit UI (for example previously CA set them very high so ranged reload would always display in red suggesting very low)- buffed running speed and mass of Red Hare- chance for Hero getting dismounted when fighting spear and halberd unit reduced from 25% to 15%- slight increase to fatigue penalty from running- reduced Guan Yu special ability damage from 50k to 35k- small buff to base damage of swords and axes due to spears and halbers not only having vastly higher AP but also much higher total damage- increased speed penalty for units crossing water, small reduction to speed penalty in snow- increased experience needed for unit to level up by 35%- reduced horse archer reload bonus- boosted morale of Jian Sword Guards (was inferior to basic Saber Cav)- reworked unit size, 200 for melee infantry, 160 for ranged, 100 for cavalry along with adjusted HP values – battles look more epic and units die in more realistic way while also feel less like arrow sponges (Single rider model has 1680 HP in base game while average arrow does 50-60 damage, this meant that it took 25-30 arrows to kill a single rider!)- cavalry charges more balanced, bigger casualties when charging lighter infantry but also higher losses when charging braced spears- Defenders of Earth good squad size increased but their ranged damage reduced (their arrows had same damage as flaming trebuchet projectiles but fired much more missiles in single volley)- tweaks to cavalry unit role – shielded cav gets much less casualties from ranged fire but unless it has spears, their charge will not instantly rout archers, lance cav with no shields will take large casualties from ranged fire but can deal bigger casualties from charge- more realistic arrow flight speed, flaming arrows fly a bit slower than regular arrows

做左正經野(整女將)先啦

原來吞左人個聲望唔會回復番
長期-90

唔簽自治權好似會10rd左右回返
好似係

長期-90之後全世界一齊打我
冇問題種好晒地係咁招軍隊出黎屌打佢地

其實係有小小技巧對付強行軍

首先用普通狀態攻擊敵方部隊, 進入左控制圈而未攻擊既時候按"Backspace" 停止移動 ,雙方都留係對方既控制圈內如下圖

係敵方控制圈內只能攻擊, 不能移動, 下回合就會解除強行可以打佢

我用大耳 打左100回合都冇豬腳同趙雲 我係唔係做錯野

貼埋原link

裝mod

有冇名

玩到半個地圖都比大耳拎左
自己太守冇得稱帝
得11隊兵勁難守
即刻去左幫得1塊地既黃紹含撚

用劉備 玩到225年統一 趙雲 黃忠 馬超一個都未見過

諸葛208年事件加入 徐庶加入>放走>司馬徵加經驗>三顧茅廬>諸葛加入 得放唔放徐庶走係有得揀 其它全自動

唔放徐庶都得
會照觸發劇情

之前係巴哈DL

工作室都好似有

三龍mod page 希望大家多多支持

PO 錯左discussion page, 應該係呢條

利申: 簡體個Translation 係fans 自己寫, 唔關我事

又有新片，今次講游擊部署嘅好處同壞處

點解我verify完都係彈game

好想佢出多d人物模組，
顏良文醜／許悠／曹仁曹真 都係大眾面
改番做三國演義描述個樣會好好多

同埋居然無 潘鳳

你有冇用咗mod?

係囉，其他現有mod 樣又好唔啱個風格好卡通。

有 用咗workshop等嘅mod

有MOD 撞咗，要一個一個試。睇下邊個撞咗。

我淨係得一個改女將樣嘅mod

好多嘢學

喺我目前計劃當中仲有16集

留名學野

求救
指派左武將去做差事, 需時5回合
但過左3,4個回合就無啦啦話撤銷任務, 武將召回
試過兩次用唔同武將都係咁
有無師兄幫到手

A去 B到期撤銷咋
定A去座城比人打緊 (呢個情況我都未試過)

del曬d mod都會彈 點算

開新save又冇彈wo 淨係load個舊save會彈

我都試過咁，分別係唔同日子裝咗兩個mod, 又好似你咁彈game, delete 晒mod都唔得, 要load 返裝 第二次mod 前日子既save, 呢樣真係要試。
我係load game 時彈game的

點樣可以快捷地delete 以前既save? 每次載入時個list 都要load 一陣先load 到個save list . 已經用SSD 同冇save 係cloud 了。想 一次過delete 之前d save

shif拉頭尾
再del

我都係load game時彈

未到期，係撤銷左個任務
要重做但都係唔得
座城好和平無人打

潘鳳演義先有，正史冇，不過啲模組確實少，淨係以五子良將黎講，于禁、張郃竟然係大眾臉

荀彧又係

其實連弩究竟有乜用，射程太短不再話下，重要零破甲

難用過以前羅馬標槍多多聲，標槍雖然射程短，但起碼破甲高攻價錢平

荀彧好易一開局就戰死，將太多武將一開始放落去大漢係好唔合理，起碼有一部分應該放去董卓陣營

有邊個一開始係大漢
出名既我淨係知徐晃同太史慈

荀彧全戰三國最慘，開局就係鄭姜既練級怪，除非玩鄭姜，否則第一回後佢就係ai鄭姜既刀下亡魂

荀彧就係，重要一開局就帶兩隊廢兵比鄭姜定唔知邊個作戰鬥訓練，所以好可能一開局就戰死

所以最好就係一開局應該將部分大漢武將設為在野先好

仲有皇甫嵩、朱儁、王允、 田豐

今次教學講演義模式嘅排名戰必勝法

黃巾武將係咪非黃巾勢力登用唔到?

新手留名
第一次接觸total war有d唔明 求解答
1.武將配兵係咪最好跟番顏色配 例如金/土將帶長槍/戟兵會唔會冇木將帶長槍/戟兵咁好？

2.之前結婚拎左孫權黎用，比佢做繼承人係咪都冇咩影響？

跟顏色會有小小加乘
同顏色會限兵種
唔洗限死自己帶岩用既就得
收左既將就係自己唔洗怕

玩孔融搞掂左黃邵即刻比袁紹一隊滿編打,
孔融又窮又少兵, 好難玩啊

點樣玩到孔融窮 派系特色會令你好多錢

一開波

打黃邵個時又被劉備搶哂啲地,
打完黃邵同個隊滿編黃巾就即刻被袁紹打,
啲兵回都回唔切,
得個北海又無乜錢

Thanks巴打

係冇影響
所以結婚先咁屈機
可以搶對家d將

有冇人玩個陣係咁hand機
彈blue screen 寫DPC Watchdog violation
Update晒啲driver 都係咁

岩岩發現左董卓可以刷錢威嚇
開條友0兵走去$2000吞大漢地+4威嚇再賣返比佢$3000
係咁loop

我google 搵到咁既野... DPC Watchdog Violation (error code: DPC_Watchdog_Violation) is a common issue in the Windows operating system. It's occurred due to some specific reasons, like unsupported SSD firmware, old SSD driver version, hardware incompatibility issues, or system files are corrupted

性感女性mod整合，如果條片有幫助希望大家比個訂閱

想問下有冇啲咩方法試到有咩MOD出問題？

我冇加減過、琴晚都仲玩到但今日一入SAVE 讀條就彈GAME

同馬超打緊打到佢就滅點知中左個on9 bug,唔鳩比我打佢，想同佢講和再宣戰但係又負緊60幾根本講唔到和，個save係咪收得皮

依隻GAME有冇PVP
姐係同人地打搶人塊地果D

好似出左新dlc?

8王之亂dlc

晉朝

2個半月就story pack
CLS

三國仲有大把野出 咁快出八王想點

莫非南蠻勢力會唔整
木鹿大王啊！兀突骨啊！

朵思大王啊！

帶來洞主

咁快出8王之亂
三國都未出晒呀

好膠 到底有無華人係開發入面架

Ca真係好跳脫

劇本方面佢地真係要跟暗榮學野

有無其他用三國做主題既 game 會去到咁後，東晉都黎緊

鳩up下之後既DLC：

最後的楚國人 西楚霸王項羽
蠻族入侵 靖康之難
漢家之殤 清軍入關
法家掘起 秦滅六國

咁搞法仲係咪叫三國

孫家三兄妹, 馬超, 呂布, 張飛

仲有邊個可以咁屈過黎

有無人整 mod 出三國前期, set 關羽既荊州做臣服國再一個打孫曹

出春秋戰國一定大賣

又可以慳錢

羅馬2嘅「斯巴達的嬲嬲豬」DLC直頭冇羅馬

屌你老母成個三國中後都未出
係都整個姜維北伐dlc 先

係囉，八王之亂果d，出到冇野出先出啦

1都有啲勉強，2同3可以唔使諗

估佢唔到八王之亂
跟住可能係外族玩五胡十六國？

戰國七雄dlc
蒙古堀起dlc
五胡十六國dlc

蒙古真係扯到太遠喇

btw 好似吸引過八王之亂，d人物太混亂啦
估唔到鬼佬會咁簡

根據total war歷史，大賣果d會繼續出續集，好似 冪府將軍/羅馬/戰鎚
戰國七雄真係不是夢，加上有兵馬俑加持
七國兵種又各有千秋

同埋 片頭都同佢諗好，
畫面泥土下陷,兵馬俑慢慢湧現,慢慢變成活人士兵攻城，下個畫面就係始皇帝露出奸笑

林峯笑撚咗.jpg

我都中過，你打唔到佢，
佢都打唔到你
之後講和反而可以打

即係大大聲話比人知一早整定
不過斬件賣比你

睇嚟唔會出海戰

改左開局董卓娶鄭姜留佢唔住
屌你老母 咁多問題唔合理唔搞 剩係出dlc

出海戰 南蠻 某d名將加番個獨立樣 好過

娶老婆唔一定留得住架
曹老闆個老婆都一開波就話要走

Dlc咪一個三國武將都用唔番

全體大眾臉？

最重要有冇新兵種
故事呢d 靠mod 都得

整完個中國地圖係咪唔同朝代都可以出一次

有冇人知

有
同朋友玩同一個save
佢打ai時，你控埋ai

出到淝水之戰就正

之前得歐洲地圖都有大陸仔整大漢西征MOD

未必架，當年有邊個諗到將軍DLC會係幕末

咁不如出清末，8國聯軍

佢個系統做唔到當代既戰術
幕末已經好極限

支那：唔準你地整 孫中山革命dlc架

CA竟然出八王之亂先，三國咁多知名武將謀士冇立繪都唔搞搞先，就算要出非三國題材都出楚漢相爭啦，依段司馬家內訌既歷史人氣低，少人識，又冇名人。不過今次睇得出建模水平上升，而且又唔算貴，都抵入手既

我記得教科書黎講，八王之亂好似係講得長過三國

八王之亂其實姐係點
八王各有一座城
其他全歸惠帝?

Total War™: THREE KINGDOMS – Eight Princes章節包

自三國時代之始一百年後展開的全新戰役
八個玩法迥異的全新宗王可供扮演
輔以獨特的建築、任務和宮廷選項
全新精銳單位：率領強悍的鐵甲騎兵弭平萬敵！
利用財富、精神、武力、心靈共四種全新路線塑造您勢力的發展走向
公共秩序和勢力級別迎來重大變革，以真實呈現這個絕無僅有的風雲亂世

時值元康初年（公元291年），自三國紛擾以來已一甲子有餘。雖說天下曾因三分而一度僵滯，而後終歸於晉，然而海內清平未久，內亂已悄然而至。

大晉雖為天子所有，實則由諸王割據。眾王權慾薰天，明爭暗鬥，其中又以八王為甚，他們是否會定皇上皇后於一尊？抑或是會圖謀自立基業以永傳於世？

《Eight Princes》章節包的時間是在《Total War: THREE KINGDOMS》的百年後，由晉朝最威名顯赫的宗王掛帥領銜，為您帶來一系列全新的可扮演勢力。八位宗王的戰役機制各有千秋，呈現出引人入勝的獨特遊戲風格。

可扮演的宗王

八位可扮演宗王都沿用主遊戲的五大核心人物職種，並擁有高度切合其遊戲風格的專屬戰役機制。

司馬顒：精明衛士

職種：先鋒
遊戲風格重心：防衛與基礎設施

獨特單位：
• 鮮卑弓騎兵（騷擾單位、射速和機動力俱佳）
• 鮮卑騎兵（突擊騎兵、具有優異的衝鋒加成）

司馬顒尤其著重防衛和基礎設施。駐防軍隊可以增加存糧和勢力支持，還能減少所屬城鎮的建造花費。他獨有的軍事保全建築系列能夠提升士族支持、所有來源收入和威望，並且提供額外的駐軍。獨特的軍事監督任務還能進一步提高所有來源收入，但會造成士族支持降低。

司馬顒以知人之明著稱，能夠提高戰後觸發名士來投事件的機率。

司馬冏：專橫攝政

職種：將帥
遊戲風格重心：中央集權

獨特單位：
• 齊國守衛（長兵器步兵、善於對抗騎兵、護甲精良）
• 齊國弩兵（重裝弩兵、對抗護甲單位能力高超）

司馬冏的獨特資源「掌控力」能夠提高士族支持並降低腐敗。掌控力可由勢力領袖和透過立下戰功獲得，但會因軍事失利和任命朝臣而損失。司馬冏可以藉由他獨有的宮廷選項罷黜位高權重的人物，免除前述的缺點並提高掌控力。

司馬冏的獨特行政建築系列能夠進一步產生掌控力並減少腐敗，他治下各郡還能執行獨特的「嚴管郡縣」任務，提高所有來源收入並減少腐敗，不過掌控力也會因此降低。

司馬越：專擅威權

職種：鐵衛
遊戲風格重心：政治操作與內政治理

獨特單位：
• 徐州突襲隊（突擊單位、突擊步兵、衝鋒能力佳）
• 徐州勇士（前線持斧步兵、高生命值、遠程防禦佳）

司馬越的獨特資源「影響力」能夠降低建造的花費和時間，並提升所屬勢力的研發速率。在治下各郡執行特殊任務可獲得此資源，若軍事失利則會喪失。此外，影響力也會隨時間自然消減。

司馬越獨有的勞工經濟建築系列能夠提升人口成長並減少建造花費。此外，還有兩個獨特的朝臣職位：能夠降低招募成本並開放「軍事干涉」任務的護軍長史，以及可降低腐敗並開放「州務審查」任務的州務謀士。

司馬乂：忠概藩王

職種：鬥士
遊戲風格重心：內政發展

獨特單位：
• 荊州步兵（長兵器步兵、反騎兵單位、士氣和護甲俱佳）
• 荊州弓兵（遠程傷害優異、高矢石量）

司馬乂的獨特資源「改革度」能夠提高貿易影響力和研發速度，同時降低腐敗。改革度可透過開發城鎮產生，而司馬乂的獨有特性「改革基礎設施」會使郡治中的建築影響改革度的增減。

司馬乂的勢力還擁有兩項獨特的郡地任務，以進一步提升改革度。「行政改組」能夠提升改革度並增加郡內建築產生的改革度；「管制市場」則會降低改革度，但能增加商貿、絲綢與香料收入。

司馬穎：眾望輔政

職種：軍師
遊戲風格重心：人物

獨特單位：
• 羌族獵人（弓騎兵、優秀的散兵單位、近戰表現佳、疲勞免疫）
• 羌族掠奪者（突擊騎兵、側襲單位、疲勞免疫、對遠程防禦能力低落）
• 羌族突襲隊（近戰騎兵、側襲單位、疲勞免疫、對槍防禦能力低落）

司馬穎的宮廷和其他人不同的是，其宮廷內所有擔任朝臣的人物都能帶來全勢力效果（通常只有丞相、繼承人和勢力領袖擁有此特性）。因此只要巧妙安排人物任官，司馬穎的宮廷便能夠產生強效且大範圍的影響。

司馬穎還擁有效果更強的「官府支援」農業建築系列，能夠提高郡內農田的佃稅收入和糧食產量。

司馬倫：僭位王侯

職種：將帥
遊戲風格重心：間諜與外交

獨特單位：
• 匈奴騎兵（突擊騎兵、衝鋒能力高超）
• 匈奴鐵甲騎兵（突擊單位、衝鋒能力高超、護甲精良）

司馬倫擁有獨特的勢力資源「密謀度」，其遊戲風格偏重在欺敵和間諜行動上。司馬倫在戰役開始時便擁有額外的間諜欄位，並會根據他麾下間諜的行動產生獨特資源。密謀度可用來引發代理戰爭、進行外交欺瞞，或是提高所屬勢力臥底網的效率。司馬倫獨特的「決曹」行政建築系列也能產生密謀度，同時還能提高地租收入。

司馬亮：奉旨攝政

職種：鬥士
遊戲風格重心：依法統治

獨特單位：
• 禁軍（前線步兵、防禦能力優異）

司馬亮的勢力能採用名為「轄地」的獨特官府類型，限制可不受負面效果治理的縣數。不過，司馬亮也擁有獨特的資源「管轄力」，能夠提高所屬勢力的轄地上限，並大幅提高勢力領袖的地租收入、補員速率和俘虜人物的機率。管轄力主要來自簽訂專屬合作臣屬條約而服膺於司馬亮的勢力。決曹行政建築系列也能產生管轄力，同時打擊腐敗。

司馬瑋：狠戾將領

職種：先鋒
遊戲風格重心：積極擴張

獨特單位：
• 楚國步兵（突擊單位、對抗步兵能力優異）
• 楚國長槍兵（反騎兵單位、對抗重裝騎兵能力優異）

司馬瑋的獨特勢力資源「狂熱度」需透過立下戰功或征服選項獲得。狂熱度能降低單位維持費、提高補員速率，並會影響其他勢力對司馬瑋抱持的外交態度。狂熱度會隨時間消減，因此以司馬瑋取勝的重點就在於維繫軍隊氣勢。不過司馬瑋也可耗用狂熱度來執行兩項各具效果的行政任務，並展現自己雍容大度的一面：「犒賞士族」可以提升士族支持，「徵召士兵」則能進一步提高補員速率。

司馬瑋還可透過獨特的宮廷行動「獻上禮品」來改善與目標人物之間的關係。

司馬瑋的徵兵軍事建築系列能提供起始等級更高的新募單位、增加每季部曲部署數、提高補員速率並降低重新部署成本。

勢力發展

宗王的勢力級別和三國時期的各路諸侯不同，他們須從無名宗王升上聞名宗王，乃至輔政宗王。

您現在更可選擇是要自行稱帝，或是取得攝政之位輔佐當朝天子。您在這兩者間的選擇將和您在戰役過程中採取的路線息息相關。
路線

路線系統提供了形塑勢力發展的新選擇。「財富、精神、武力、心靈」這四大路線能夠帶來不同的加成效果，您將藉由專有的全新事件與抉擇來決定路線走向。當您和特定路線的連結逐漸加深，您就會開始遭遇環繞該路線展開的各種事件和抉擇。

您採取的路線也會影響挾持皇帝時將面對的抉擇。抉擇的後果則會決定您是晉升到最高的勢力級別「皇帝」還是登上攝政之位。

每種路線都會為您勢力的不同層面帶來效力越發強大的加成：
財富：側重此路線將賦予您的勢力逐漸增多的收入、貿易和威望加成。

精神：側重此路線將賦予您的勢力逐漸增多的糧食生產、外交關係、士族支持和威望加成。

武力：側重武力路線將賦予您全勢力的軍隊戰役移動距離、集結時間、部曲維持費和威望加成。

心靈：側重心靈路線將賦予您人物獲得的經驗、所屬勢力研發速率、可用的行政官員名額和威望加成。
士族支持

八王之間的攻伐主要在於爭奪對士族的控制權。為反映這個情形，公共秩序已改為士族支持。士族支持過低會導致士族起兵叛變。

不過，由基礎設施產生的士族支持正反效果和公共秩序在本質上有很大的不同，這是因為上層階級的需求和市井小民大相逕庭。維持士族支持所需的建築和三國時期並不相同。同樣的道理，郡內人口增長並不會像主遊戲中的公共秩序那樣對士族支持造成負面影響。

其實鬼佬都做左好多功課，
竟然會覺得晉惠帝同漢獻帝一樣咁廢所以題材差唔多
而且又知道以往都無咩遊戲係會以八王之亂作為故事題材
不過佢地應該唔知華人玩家其實唔係太熟呢段歷史

個dlc同原驚差唔多，求其一個時代、一堆路人樣、每個勢力放啲特色兵、有勢力特別資源，連咩代理外交都抄落嚟，完全冇誠意，唔會買

唔好陷入呢個思想陷阱

CA整三國都係想向鬼佬玩家消費三國啫，而且而家呢個DLC同阿提拉嘅主題有少少共同點，就係一個大帝國喺內亂之際仲遭受到異族侵略

其實佢地搵左著名東漢史研究學者，張磊夫做顧問

好唔吸引，依家唔會買

羅馬二同戰鎚啲dlc我買撚哂，三國呢隻dlc我會覺得係揀錯時間出，依家應該先豐富主系列啲內容，加多啲將加多啲兵種，而唔係出唔關三國事嘅dlc. 如果好似羅二咁出完主內容dlc再出最後的帝國，我諗啲人都會照買。

鬼佬本身咩中國歷史都唔熟 所以冇所謂
但亞洲呢堆玩家
幾個亂世唔熟悉之一 8王之亂一定有份
反而佢去返轉頭整戰國七雄可能仲多人有興趣

唔爭在整埋甲午

你要同原GAME多D唔一樣
等全面戰爭：劉淵啦

題材所限佢好係多野都加唔到
要兵種多樣化其實好難歷史背景限制
一堆中原軍閥你想幾多樣化
除左周邊蠻族有得加多樣化少少既兵種囉
依家八王出埋下個DLC蠻族都唔遠架喇照計
再唔係加埋咩無當飛軍陷陣營先登死士白毦兵個堆囉

個堆等mod好過
依家堆勢力兵變AOR兵好過
上面堆兵先係勢力兵

但漢史學家叫人玩晉史

八王之亂入黎唔係為左玩個劇本, 入左先會夠素材用更多既MOD
當買DLC送MOD算啦

BTW 八王之亂真係大眾臉大戰, 我邐真係唔多人熟呢段歷史, 我諗大家都剩係知八王之亂之後就五胡亂華

大家唔熟識八王身份同關係既可以睇下依幅圖(大陸人整) ，最後贏家係司馬越，不過最後都係俾人整死

更新左強行軍冇得走佬好撚正
即刻變左easy mode

官方邊到位有得睇更新內容

【情報】Total war：三國 1.11更新情報

冇得用離婚大法

FUCK 我仲未用過

玩董卓諗住娶孫仁
但唔小心係207年夏季稱帝
依家立繪既只有甘寧 呂布 張遼 同夏侯惇
是非悲哀

所以其實八王之亂應該作為獨立作品，唔係本體dlc

過去CA獨立作品都係本體時代後期+新舊秩序衝突，八王之亂其實中晒

有冇人軍隊多嗰陣時lag得好緊要？但FPS超過60，就算較低畫質都冇幫助，啲兵仔行到 好似幻燈片咁， 睇過啲外國網站，似乎係total war嘅通病?用緊i7 3770 GTX1080，但應該唔多關事，有冇人有計？

CPU問題

3770

即係有60-70FPS都好似幻燈片咁係cpu問題？打咁多年機第一次遇到

你隻cpu 2012年出第三代i7，而家十代都嚟緊頭
60fps係你張顯示卡，幻燈片係你cpu handle唔到士兵動作啲演算，兩樣唔關事

睇人地直播，得到物品既事件會show佢得到咩野物品，但係我自己玩係唔會show,係咩setting既問題

我都知唔夠用，本身忍緊手等Intel 10nm等咗幾年，下代10900kf 10c20t仲係14nm+++，睇黎要轉投3950x了

新一集，多多支持

玩左330個鐘
開始悶.等八王

有幾個事件
有一格係會寫今rd拎到咩

近期果幾代cpu(7,8,9)好似唔差太遠

一早要改啦 痴撚線既

係咪官方LOCK左D武將既3D模型, 點解咁耐都未有REMAKE既

因為好大工程...

用馬騰玩到後期，知道佢唔可以稱帝。劉備，袁紹，孫堅稱咗帝。同咗劉備結盟，我打到袁紹嘅皇城，贏咗佔領嘅話，會脫離同盟，但就得確認同取消兩個選項，最慘係呢兩個選項都灰色揀唔到，係咪中咗bug?

load 番save再番過就得啦

Thanks... 但我個 save 係before 打袁紹個皇城，而個被迫離開劉備同盟事件係right after 我揀佔領袁紹皇城就出現，即係我load save 只會係打扙前。我只可以揀唔打個皇城或者只係洗劫。佔領就會出現個event, 又冇得㩒esc.

唔係有每回合既自動save咩？

唔係過turn 出現，係我去打人地個皇城之後可以選擇佔領或洗劫，如我選擇佔領，佢就會彈個message 話會被迫離開已稱王劉備既同盟，果個message 有確認同取消，但都係灰色冇得㩒的。 係咪Bug 嚟㗎？一係我揀洗劫就唔會有message.

I7-2600會唔會好lag

買左blood pack 再subscribe左個realistic blood 但入場都無成地血咁樣 想請問一下仲有無setting要搞

推

2個都按唔到肯定係bug 啦
你佔領左皇城就係稱帝嫁啦
2個皇帝唔可以聯軍
咁咪彈個message 比你囉

馬騰唔係唔可以稱帝
係唔會自動夠聲望就自動稱帝姐
最後你都要佔領/同盟95城+3個皇城先係遊戲勝利

你佔左就會稱帝, 稱帝會自動同另外兩個皇帝既和約取消

2系 一定lag

Thank you. 我最後都係先解咗同盟，然後再打袁紹個皇城被開個bug .

新一集，終於踏入戰法篇

呢套戰術喺呢個系列真係好耐歷史

比黃邵四隊人打到全軍覆沒夏候惇都比人斬咗

想問下我DOWN個個合集MOD,點解係空白檔黎可以點解決

Load save

一玩到後期就想重開

因為你無呂布

更新左咁多次都仲係有呢d野
唔知想點

我個save 袁紹8隻狗

我個save係吳國六七隻狗
但三國鼎立之後
我支持其中一個勢力最強嘅獨立
跟住下round所有狗就唔知點解獨立曬

而家一齊打緊吳國 東西夾擊

唔係收狗
係個最後通諜咩都冇寫
問我同意定拒絕
同意d咩

純粹想打你掛

唔係
原來係我同曹操交戰緊
跟住袁紹收佢做狗
之後因為更新袁紹要幫佢同其他國家議和

屌寫清楚d啦佢冇啦啦彈出黎個下真係嚇親我

換左電腦,unzip唔到個mod合集,點搞

新一集

加多集實戰北海之怒示範

想問彈game彈到仆街係咩問題

如果更新/重裝都唔得
好大機會係你部機support唔到
可以試下係設定改低階d

利申 機廢

最新模式出咗，無雙模式

姐係咩

玩劉備有冇咩攻略

有

孔融乃小人，殺之而後快

巴哈講到孔融成日喺你忙緊嘅時候突發性屌你屎忽

係呀，幾fd都無用
就算佢得一座城都會屌你屎忽架
同盟緊都寧願脫盟做敵盟隻狗
曹操，孔融，兩大必除小人

咩料呀

我通常一開波同黃邵議和 拎兩個大漢城 同陶謙貿易、互不侵犯
再全力打9孔融 打完先打番黃邵
但劉備外交好難玩 拎曬孔融開始打黃邵果陣 同袁紹成日傾互不侵犯/議和都係負幾十咁焗住俾地佢
仲有幾次跟史實拎彭城 同曹操宣戰啦
打打下明明同袁紹互不侵犯緊 關係都係正數
無啦啦同曹操同撚左盟 再毀約打7我

因為我玩演義mode 唔係話頂唔到 但好頭痛

點解會冇左右下角個小地圖同埋轉唔到戰略地圖？

袁紹暗戀劉備
成日都拉我入盟
不過1.1之後改左好多野，成日想拉多啲人入盟都出「你的盟友是主要威脅-50」
1.11之後，好多外鄉戰法都無得用
唔覺得真實左，反而覺得麻煩左好多

真實地圖/傳奇難道都無細地圖

原來係咁，thanks

孔融點捱過前期,
黃邵+黃巾滿編+袁紹輪流打我,
我又得一隊滿編, 點頂

今日終於買咗嚟玩
求熟電腦嘅巴打幫幫手
CPU: 8750H
Display: 1060 6gb
RAM: 16gb
用全低配置開game入面個benchmark得average 25-30 fps... (google睇差唔到配置開High都Run到50-60 fps...)
唔熟電腦, google完一堆文後開MSI afterburner睇, run緊benchmark個陣個gpu core speed由1200-1300跌到得番2-3百, 溫度係77, 係咪過熱所以搞到自動降頻?

都唔知裝咗啲乜mod搞成咁

自從香港發生咁多事都冇玩，想問而家有咩mod推薦
最好武將面孔大修之類，見到啲大眾面一模一樣就唔想玩
夫人又著甲著褲成日軍人咁想點

另外有冇啲虛構武將唔會出現mod?

允許招降大漢/黃巾武將mod

即係盧植 王允 周倉嗰啲
唔招得嘅咩

新一集戰法篇

仲有實戰篇

係指黃巾之亂DLC既天地人三系武將

呢個麻麻有興趣，有冇其他

我玩劉備會先打孔融條契弟，跟住即刻開拖滅曹操，因為曹操到中後期威脅好大

CA因為準備同網易合作搞卡牌驚，近期啲遊戲俾人負爆

演義模式, 一隊滿編打兩隊滿編有無得打

有投石有騎兵實有得打
反而隻將都係用黎打對面d將

滅曹好似會影響徐庶孔明event

新dlc

點打法

守角投石，騎兵背衝

大體上都係咁

對面六隻將點搞

單挑
或者引隻將出黎用騎兵圍一陣就死

地形許可,可以殺哂啲軍師先
死將扣好多士氣

騎背衝槍兵真係op

但點解次次我隻將都唔夠對面隻將打,
我上網睇人玩, 人地好快斬死對面隻將,
但我玩斬到完場都未斬得死對面隻將,
反而我隻將幾下被人斬到紅心

非軍師

update 完後，所有mod 都唔用得！ 連舊save 唔用mod 都load 唔到, 又要開新 戰役了。

以為得我卡死有問題
即係點都要開新SAVE?

我所唔知，好彩係舊save 玩到最後個皇帝都退位我逼佢唔比退同我繼續打扙

有冇得睇到對方旗下有咩武將？

玩司馬穎一開波唔好同偉哥打，佢堆兵勁撚到後期兵種咁

我今日試玩，開頭以以司馬穎坐落成都，四面環山，易受難攻，前期撩交打，點知同司馬瑋啲friend全部打我，守得一邊守唔到第二邊，save已玩壞，諗住再玩過

BTW，依個DLC比想像中好玩，至少CA都算有誠意，內政多佐得意野玩，又多佐唔同發展路線，又有啲劇本仔，相比起原本嗰個三國不斷擴張嘅玩法，八王要更加玩得小心同食腦

擺臥底，或者直接開佢波睇佢有咩人

武器垃圾
防具垃圾

WORKSHOP有啲咩MOD好用?

我都想要立繪MOD support 1.2有冇介紹？

以為大晉好似大漢咁廢，點知好撚勁
八王真心好玩過三國

八王幾錢？

仲未有靚人物MODEL 同埋太少史實將軍, 仲未有心情玩住

認同 玩到中期好多勢力不斷互相宣戰，宗王組成聯軍對其他宗王嘅聯軍，堅係好玩

新手想問 求解
1.係咪做左行政官員 就帶唔到兵？
2. 如果組建軍隊 個個將領d兵唔係自己想要既兵種，可以點樣整？

1.做佐行政官員梗係可以帶兵
2.你㩒一吓將領嗰啲部曲（單位） 有個掣叫轉換單位 跟住可以轉你想要嘅單位 不過你要等一turn轉到你想要嘅單位

但佢轉單位好似又要俾錢？即係無得一開頭就揀自己想要既兵種？

sor 新手問題多

想問電腦係咪仲有bug
仲係用強行軍可以直接攻城

而家強行好似無得撤退

新 update 之後無, 捉到佢就打得

係要畀錢，你當係手續費
但係我覺得抵畀 因為一換就滿編（如果你原先個部曲係滿編）
係無得揀㗎啦

8王玩演義真係冇feel
D人唔出名又唔想用
出戰國七雄都可能仲有feel d
skip skip 唔買

想問而家係咪冇得dl mod 改人物立繪？

更新完load唔到save入game係咩玩法

點解成日啲電腦明明綠色都可以無啦啦開戰打你

電腦係咁
變得快過女人
尤其佢係孔融

保險d就同佢做交易
是但交易一樣野
你就分十期比錢或者糧佢
咁條撚樣就會為左呢個分期
而守約

搞到成日主力放左係一邊，無啦啦比人係後面長驅直進，點搞

其實想捉對面武將係咪打到捉佢舉白旗就ok？
如果白旗後再繼續打係咪會整死埋佢？

係要打死佢先有一定概率捉到
白旗唔死就走甩

隻game唔係俾你集郵嫁啦
多數都唔會招降到
算啦

全面戰爭三國討論/約戰區

實測左劍盾兵VS戟兵,
兩個都係最初級的兵,
最後係戟兵羸,
咁劍盾兵到底可以打羸咩

盾兵用黎順便擋箭
好似係

有冇咩mod 推薦

劍兵呢一刻的確係好廢, 用斧兵先, 希望佢將來會patch返劍兵有用途

update 左仲係咁

槍盾最百搭

想佢出多d傳奇人物

Hgc斷撚左線成日 隻game明明單機 點解都玩唔到

咁多日無人討論
小弟有拍youtube片教玩全面戰爭，多多支持

依排又玩返

me too
不過少左好多人玩

玩 mod 好正

有咩正mod

主要都係 名將合集同埋全勢力解鎖
你up得出嘅名都有樣 同埋可以玩啲小勢力
佢整到其他勢力都有啲特色
不過殘體字注意

想問下練兵個度,我起左個操場,佢話D兵等級加2,但係招左兵都仲係1LV既
係咪我有咩誤會左?
驚無人睇PO,所以問你,唔好介意呀巴打

重新招先+2好似

我已經用個新將去招,都係1LV

+2 lv唔係全勢力增加
要喺返起嗰個建築嘅郡 招兵

請問下我想將武將分組
但每次買完都group死左一組
點樣先可以係個組到離開去另一個組thanks

兵跟將
3個將可以組成一個軍隊

你問題係:
你想(將軍a同佢d私兵a)從軍隊x分離到另一個軍隊y?

軍隊x d頭像上面有幾個小圓點, 其中一個就係分離了

thanks

巴打,見無人回,所以QUOTE你
知唔知荒蕪養馬場係邊個位?玩緊劉備,想玩重甲騎,但搵唔到個馬場係邊

西涼有三個
華北幽州邊有一個
共4個

你地覺唔覺得隻驚有樣野唔好

就係通常成班電腦結曬盟圍攻你既時侯

佢地冇諗過滅完你之後既事

成日覺得其實電腦既最終目的就係消滅玩家

而唔會因為盟友太強而轉而圍攻最強既電腦

史實 袁曹中期都係得劉備搞事
其他野都坐係到無做野

明明劉備佔咗半個天下

但個個都唔撚佢

唔明任命官員冇得按確定制，已經調左個將領去個鎮到

任命官員數量
要科技或者勢力官位開啟

開啟之後可以係左下角城名上面揀人做太守

最近玩返 玩緊八王
作為全戰系列嘅老玩家 有個膠膠地嘅問題想問好耐 就係一隊滿編點配兵好？
我通常兩對最平嘅戟騎刀騎 然後四個最平嘅弓 跟住唔知聽邊個講劍兵冇用 所以配七戟兵兩劍兵 最後一個就特色兵或進階兵 想問咁配有冇問題？
另外就係想問騎兵包抄弓兵果陣 比人地騎兵截 有咩方法可以唔比佢截到？應該咁問 有冇騎係剋騎？

我都係用火將將全槍騎
水將全弓
木將做主將帶全步兵做盾

包遠d
你有四隊騎總有一兩隊截你唔到
總之唔好同佢d步/騎混戰

弓>槍騎>刀騎

我火將通常4火騎2土騎
2隊火重裝騎放兩側 開菱形陣正面同對方騎兵對衝
2隊土騎收埋樹林等對方步弓距離分開之後中出對方弓兵
2隊火中裝騎同土騎一齊行動，收哂弓兵皮後開錐形陣等兩邊步兵接上後爆菊

火將除左馬家外帶唔到中裝土騎，中後期輕土騎會換中裝鐵甲騎（有盾）

輕土騎前中期反遠程又平又好用

樓上兩位

聽日試吓先

發覺電腦通精唔會用貴既士兵

多數都會用最平既義勇軍

啦新個個dlc 就識玩啦
用番漢末近三國時代
人地玩三國都係想玩用D名將個D嫁啦
出個個8王真係唔知個腦諗咩

正呀屌

太長, 貼部份加Link

《Mandate of Heaven》

· 目前為止最大最細膩的《Total War: Three Kingdoms》可下載內容

· 戰役始於光和五年（公元182年），黃巾之亂前夕…

· …然後經歷動亂，深入三國時代

· 新人物和六位可扮演的新勢力領袖，包括張家三兄弟和漢靈帝劉宏, 劉寵, 盧植

· 獨特新戰役機制、事件和目標

· 40個新戰場單位和新單位技能

· 體驗曹操、劉備等傳奇人物的起源故事

岩岩玩番投石機好似nerf左搞到唔識玩咁

玩開極難?

唔係
不過玩開投石+遠程削人大多數兵之後先近戰收尾
依家就算用200水屬技石D彈都勁小

轉火彈

仲以為Total War 出年出新作, 已經遺忘咗三國

仲有呢d dlc
唔知真定假

最近《全面戰爭》官方博客更新了一篇開發者日誌，里面講述了Total War系列誕生第二十周年所立下的的目標和抱有的期許。其中對《全戰三國》有完整的開發計劃，將會出南蠻相關內容，推出黃巾起義和涼州之亂相關的內容，還有中原地區曹操與呂布之間的一系列戰爭。
來源：遊俠網

不嬲用火彈
都係好小彈

當然，南蠻相關內容4也會有的。不過，在下一年中我們會先推出黃巾起義1. 即係呢次和涼州之亂2相關的內容，之後是中原地區曹操與呂布之間3的一系列戰爭。 在那之前，十月的時候還會推出一個免費的更新1.3。

觀望下新個個DLC
唔知有幾多勢力可以玩

漢室x2
張氏3兄弟
盧植
thats all

個人估計
農曆新年會出expansion pack/DLC
可能係呂布

點止
佢介紹都有寫可以體驗曹操 劉備等人既起源
同埋會有新系統for本體+dlc

yup
唔好問我點解知

其實最關心都係新dlc夠唔夠勢力
可以由漢末玩到三國d人浦頭
驚太小勢力搞到打黎打去都係同一國既人

其實新DLC夠勢力
開始年份係黃巾之亂184
Main Game係192
所以唔洗擔心

可以話張角幾勁 一路殺
玩劉宏可以瘋狂扑野生仔
劉備好撚廢

岩岩重玩打爆左3座皇宮
之後收晒全地圖做靚
都拎唔到終極勝利既
係咪改左D咩

10lv皇城 =/= 三帝都

我知
我要左其他2個國退位啦

新dlc 受命於天個預告好撚正

以前玩光榮既三國成日講到黃巾之亂係動亂係搞亂朝野，三兄弟係屎忽鬼 玩家要用唔同角式打黃巾討伐戰咁 呢個DLC應該會改變左好多人對歷史既睇
朝廷貪腐 民不聊生 百姓生活艱苦 渴望改變 投身革命 成為黃巾軍漢朝就好似依家中共權貴咁，改變只有革命一條路
加上近期既局勢真係好有代入感! 第一次玩三國game係好想用張角搞時代革命匡扶漢室？食撚屎啦 跟本全部都係濕鳩藍絲想一直奶著數就真

暗榮出14肯定唔會買
悶到呢

AOE D兵可以用巡邏，做到遇敵第一眼就識自動攻擊
totalwar戰鬥時有冇呢個類似功能

幾時先出真三國
依家個個存檔打到咁上下就冇癮
地圖太大勢力太多
變咗一個存檔打到天光
最慘係啲名將死曬

用左歷史事件mod
小心咁重現某D勢力合併同私心咁唔俾某D人死
第一次玩到咁接近歷史既天下三分

係中心起家好難玩，玩邊彊易D

係
要三邊外交, 集中打一兩邊

今次都幾多野更新
兵種都有新野
金將又BUFF

三國志14 出左
好似都係踩多過讚

real?
我買咗delux edition

有d人係硬件出問題

有d就唔識設計語音, 屌暗榮

設定

大家Total war battle benchmark有幾多
我全開max得39.6
i5 8500
16GB ram
GTX 1070
1080p mon

買咗

40-50
i5 8400
16ram
gtx1060 6gb

玩咗陣，唔覺太差

屌，點解嘅

hardisk問題掛

SSD嚟

咁就係人品問題喇

GTX 1070
咩型號
幾多ram先

仲有3個鐘預購促銷
未買既好快了

EVGA FTW 8GB VRam

一早買了

暗榮今日出三國志14 擺明想同全戰爭鋒
我仲以為有幾好玩 搞到手賤買咗
點知又係垃圾 好彩有得退款

好伏咁
display卡都要玩家set獨顯
咁玩家邊會有體驗

更新左 舊Save玩唔到？

堅伏
感覺上13pk仲好玩
諗緊退唔退

想問下新黃巾個修為有咩用

劉寵黃金甲兵好過癮 騎好屈

病撚左好想玩

新dlc好撚正

試玩再退款 寫個review

想等啲Mod同步埋啲版本先買dlc，但唔裝DLC又無玩得咁爽咁

琴晚玩咗一陣 好難先將劉宏個收入轉正
但想問吓何進隊兵點先有得補員？
啲羽林騎就快死曬

將佢撚狗咁撚

玩緊漢靈帝

應該係自己/盟軍領土 而又唔係急行軍狀態就可以

玩劉宏個重點應該係搞好啲朝延派系
我係咁解職啲官僚派系嘅官就正數
補員就濕鳩啲，基礎值係負數
可能因為係禁軍，唔俾補咁快

game入面d 字好細粒
玩到隻眼好辛苦
大家無依個問題？
有咩解決方法？

先得果四十回合就贏咗天命戰爭 之後仲有咩做

唔知
我仲打緊天命

玩漢朝真係好快完 個個沖晒上去搶地 勁快完

巴打咁快手出片
我都仲未有時間玩

吉本複製人bug點解決

我終於知你UP乜

好撚多吉本

我以為去錯post留言

有無正mod 推介 琴日劉備開局 有隻郭嘉過嚟

我已經斬左十幾個吉本
Btw好似係mod出事

吉本 摩芳都有複製人

岩岩睇Steam討論區 好似係10 turns per year(TPY)出事

天命 劉備開局 郭嘉47歲？on9

唉 唔撚玩住 開唔開MOD都有吉本
唔撚識搞

我屌你老母放過我啦

其實完咗
其他勢力唔會夠你打

琴晚半夜睇
笑撚左出聲

最慘係唔用mod都有 唔識搞了

吉本全面戰爭

真, 個位ching玩到各國都有一個

究竟玩緊乜一開波就打死哂三張，有咩玩

挑戰用張角啦

更新完之後
係大地圖都彈game

D 腐敗唔知點減
起野都係減勁少，係咪有bug

後期會越黎越勁
所以後期經濟重點都係點壓制腐敗

工廠有個建築可以減腐敗
高級仲減埋鄰近城

建業旁邊 同河北都有個地方建築
可以全國減腐敗

我知呀，但唔知點解明明寫-10% ，但減得2-3%
唔知係咪有mod影響左

我無用mod都係咁

究竟張角點樣頂到最後

on9一開新劇本一開波要你殺劫匪
佢係咁走冇可能追到

新dlc董卓好玩

想問下 有冇人係1.4之後 見過華雄 我想用下 但係好似唔見咗

新手
d兵係咪識升等？
可以點升
入佐戰場係咪無得撤退？

係我唔識玩定mod出左事定點
新劇本明明打嬴左天命戰爭
成個地圖D城係咁激憤係咁出黃巾
我玩劉備平定左地圖成個右上角
用左100回合先搞掂D激憤
之後岩岩想進軍中原個邊
先發現原來唔止係我
D npc都係成個版圖都係黃巾

打仗D兵咪升lv
係戰場攻方可以撤退
守方只可以第一次撤退
第2次就唔得要死全家

見過

但我只係見投降呢個Option
咁如果我換佐d兵
得1lv
咪好廢

係城入面冇得退
俾人好似武漢咁圍左城點走
你投降D將可以唔洗死
換新兵lv就會重計
值唔值得換就你自己睇數值同功能

有冇人玩緊新dlc

玩劉備點先可以同劉表合併，玩到劉表過埋身俾劉琮接手都重係敵對關係

我咁耐淨係試過一次
就係劉表俾人打到就死佢就肯

1.4好似冇得叫其他國退位
一場戰役要玩幾耐

張寶 打完天命戰爭 無爆機圖 無解鎖成就
又話戰役勝利
咁其實贏咗未

屌呀處死皇帝個debuff會跟一世
永遠秩序-10真係唔掂
好彩有save左先試

D吉本點搞

唔好用10年mode

本身用緊8年 宜家轉左12年 想問下係咪舊SAVE冇得救

重玩

玩緊袁紹
同曹操聯軍
點知佢無喇喇收劉備做口靚
同一turn劉備向我條口靚宣戰
於是我就向劉備宣戰
曹操又向我宣戰
但係曹操仲同我係聯軍
仲要踢唔走

依家D黃巾一俾佢拎到城
全世界D黃巾都係集埋一齊
真係唔可以有叛亂

新手想問可以點升治理能力 而家話我轄地太多又扣公共秩序又扣腐敗

有冇人係咁閃退 但係冇打mod

我係
但玩左一日咁大把
以為張卡唔夠力咋

我兩個星期前玩完全冇問題 今日一玩 係咁閃退

都係1.4呢個patch

一係試下個beta

重down緊 好彩冇開新save

試過曬 都係彈game

得我地兩個咁

我試過玩戰錘係玩到 證明唔係我電腦問題 驅動我都更新左 唔係軟件問題諗唔到問題出係邊到

1.4玩咗百幾round，彈咗1次

loading果陣彈過兩三次 而家暫時冇事

出左正式更新1.41

諗諗下, 我彈game係1.4之前既save
今次開新save試下先

係end turn入下一turn嗰陣彈

我1.4.1都彈 你點

慘
我係稱完帝分官位嗰陣彈

要星期六日先玩到
腦細

STEAM大把人入唔到SAVE 係咁彈GAME
新SAVE都彈 又可以停一排

唔駛換卡了

冇得要人地帝國退位真係好on9
一場戰役想玩幾耐
人地個皇城放左係最入幾時先打到入去

之前有個save賈龍稱帝，即刻棄save

我多數玩d 勢力都係地圖上半版
最盡都係打埋入蜀個邊
屌d皇城一係江東個邊要打大半張地圖過去

不過用董卓建國好撚屈機
用威逼逼人同你建國
之後可以免費係咁食佢d地

天命董卓好玩
仲可以M隊羽林軍嚟玩

羽林軍勁還勁但唔好用既
D兵就算去到後期都好難補員
我用番D龍軍仲好

勝在自動勁
連打幾round之後唞幾round

用龍軍+皇天衞呢d自動完休息1rd就得

我好少用貴兵
通常都係用中階兵用到爆經，唔捨得換

裝左個雙經既mod表示升lv好撚爽

點解玩吳國稱帝後皇城去咗同安而唔係建業？有冇人知點轉首都

有粒掣㩒
但係好貴
15000定20000

粒制係邊

新手lm玩咗一個禮拜覺得佢難玩得嚟又好刺激

袁紹統一天下要由東北打到西南
希望可以喺佢死之前做到

屌 佢幾時再UPDATE呀 完全玩唔到

係咁彈game玩毛咩

點解個個都彈
利申冇彈

我都唔知咩事
我玩開個save無啦啦係咁彈game
係咪要開新save

我玩個save係1.4.0開， 咁耐以嚟淨係彈咗一次

唉算開新save 睇下點
早幾日差小小玩到統一當嬴左算

有冇人知玩天命董卓
有冇可能呂布唔會出走

時晨未到姐 新SAVE又彈了

有咩mod必down

屌呀天命戰爭d黃巾咁撚癲
一開波聯軍輸緊我冇理佢地係道占地
依家佢地拎左50幾60地
一打爆洛陽就即輸天命戰爭gameover
我即刻打爆洛陽稱帝自己守
三國鼎立之後除左我其他個2國得幾塊地都係皇帝
D黃巾每rd都人海我洛陽勁難玩

Make them unique

可以反向咁用嫁咩真係唔知

好似人地打你冇得咁樣，自己主動打人先可以夜戰

咁唔洗set做隊長都用到既
係隊員就得

真係好易老死咩
岩岩玩 仲摸索緊

我袁紹玩到220年拎晒三座皇城淨係死咗賈詡

我用名將復興雖然大陸野但d人好齊

治安低用咩解決

初期唔好收咁高稅
可以起軍事建築／科技樹加公共秩序

無稅無錢養兵

你玩邊個？
初期外交好重要
同大部份人做朋友，集中兵力打一兩個

武將點招募多d劉備得一隊兵救得東去唔切西

宮廷度招
劉備係難玩啲，夾喺中間
不過有三兄弟勁

想問下廷議果度
佢完成之後個buff係咪跟個官隻色? 定只係 random?

即係咁 中間3個buff都係一樣
我係咪應該放唔同人落去會好d

係, 唔同色有唔同範疇
而且你完成左個個人既任務
勢力入面同色人既忠誠度會短暫提高

所以木火水呢d大路武將一定要有
金土呢d我由佢走

咁我5個放5隻色唔係最好咩？
同埋換官個debuff 會維持幾耐？
thx

勢力入面打杖既人佔最多
越高lv 又越慾求不滿

建議你集中3隻色就得

你撤佢官會長期不滿
所以唔好亂升官
升d真係勁又低忠既人

btw 你可以將佢轉做太守
咁就唔降忠
當然你太守要有吉位

ok明白!
thx

孔融真係仆街嚟 簽曬約都會轉頭打你屁股 190係咁182都係咁

從一而終

基佬嚟，中意搞人屎忽

做左皇帝就無左廷議?
等我仲諗好晒d執位

玩到皇帝都唔差在廷議D buff啦
1 rd都成萬收入

暫時咩勢力最好玩?
玩過劉備 公孫 董卓
之後玩左幾次孔融
頭十局已經頂唔住黃邵game over

袁紹幾正
孫堅前期悶
黃邵有挑戰性
曹操有少少悶
馬騰有呂布好玩，不過難玩

馬騰d騎兵好正

btw 我想問多個問題
d太守可唔可以轉城架?
set左係果座就果座?

有冇link同埋大陸野驚唔驚

響 steam workshop download 的，無野驚不過有d殘體囉

稱帝之後比唔同國家輪姦到仆街 打完一隻再黎另一隻

玩咩？

公孫

公孫個位都驚咩？
都唔會俾人圍

194年就咁，點搞吖
仆街劉備每round班幾隻馬嚟

Restart啦
呢隻game外交好重要，俾全世界圍點打
你搞咩黎

打陶謙咋嘛
打打下劉備向我宣戰
之後劉備入咗聯軍就每round拉幾條友宣我戰
同一時間劉表同佢啲frd又無喇喇宣我戰

幾隊full兵輪我一隻
不過都叫搞得掂

你應該一早拉左佢地做fd先

求教
盟友叫我出兵幫拖
我應承左但唔出
咁會點？

冇諗過佢咁賤
不過我已經搞掂咗佢地

冇事
幫咗會加尊敬度咁解

岩岩買左隻game未開始玩
測試戰鬥畫面個陣 個mon好多橫線干擾咁
有冇人知唔知係咩事

顯卡廢

搵唔到見utube啲人可以將啲大眾臉武將變做有獨立樣

Make then unique?

唔肯定係咪睇睇先

Search wu king 就有

呂布好似改咗

更新完game都入唔到

有冇人中吉本毒？

我隻game 有大量叫吉本嘅將, 殺極都有，我用呂布同貂蟬生仔都係叫吉本，我屌

想問下開ultra 同玩得順既話，最少要買邊張顯示卡先夠?

Del 10年mod

我1070全開ultra
只要唔係大型圍城就順
btw, cpu都好重要

cpu要i5定i7先夠?我想買個2k 21:9既大mon玩，要求係唔係更高?

玩2k就上2070以上啦
cpu我唔熟，我自己就用i5 8500，咁我諗2k上i7穩陣
不過cpu唔係淨係睇i幾，例如 i5 8500 >i7 6700，要睇埋第幾代同咩型號

我用980 只開到中-高，cpu 同 ram 頂唔順

係，所以話唔好淨係focus喺gpu
cpu太廢會bottleneck個gpu，話之你RTX2080
Ram反而冇咁重要

啱啱開始玩 用緊曹操
第一次玩Total War系列，完全唔知點上手

曹操好悶下

一開始係咪主要係搞內政先
因為我見啱啱開局冇耐，其他勢力嘅兵力已經話銳不可擋，兵力係咪只係靠建築同武將任務去增加，唔似三國志咁可以主動招兵？
而家每一回合好似起完建築，分配完任務就冇其他嘢做，係咪我miss咗啲咩

前期谷爆一隊兵就夠，要搞外交，確保唔會俾人兩邊夾，然後向其中一邊擴張
兵可以主動招，㩒招募就得

一隊兵意思係一個武將？
我呢個save應該要重玩，係好多外交，但係自己完全擴張唔到
而家得一座城，錢又俾每次出戰同升級建築奄晒，keep住幾千蚊，又keep住有一個個勢力嚟攻，派武將守住又round round扣錢
其他劉備劉表果啲係咁食附近啲細勢力包住我
可以點搞

一句講哂，i7 8565u mx150有無機會玩到

mx150

部電腦本身唔預打機，最多只係玩下aoe fm呢啲但呢隻真係想玩

換機啦
為左佢我都換左張卡

建議配備:
需要 64 位元的處理器及作業系統
作業系統: Windows 10 64 Bit
處理器: Intel i5-6600 | Ryzen 5 2600X
記憶體: 8 GB 記憶體
顯示卡: GTX 970 | R9 Fury X 4GB VRAM
DirectX: 版本：11
儲存空間: 60 GB 可用空間

天梯圖

決定買左佢試下先，玩唔到就退款

我勸你早點歸去

有無除箭影既mod介紹？成條白色好核突

設定有得整走
開頭都唔like
玩玩下就射得好爽

唔該曬

又有新DLC

Btw
White Tiger Yan

呂布

正啊，孫策

已買下星期玩

我黃巾都未有時間玩
不過都買左先

一開波就儲錢, 去到第3-5round 收個養女 然後同丁原搞聯婚就招到呂布 係咪bug 黎

正常 咁先係呂布

屌你座皇城

暗渡南海

更新完舊save完唔到 入即彈驚
爭少少統一

幕府將軍好玩好多

啲士兵唔會做埋啲假重作，又有海戰
又不停有cg睇，，

箭都真啲

19號更新
除左兩個新DLC

仲有1.5更新
得英文同殘體

大小喬個樣同貂蟬比差成皮

好過路人啦

孫策都幾難玩吓 一過長江就即刻腹背受敵 啲luck又消耗得快 唔知打邊面好

我就拎左建業先

呂布仲難玩，開波比曹操屌打
經濟又差比全世界開戰

更新咗1.5 有無方法降返去1.4

我朋友話先打袁術

我渡江打新都，袁術滿編跟住我一齊打
之後稱帝反面袁術北返途中被我殺左然後反攻袁術地盤
留返周瑜頂住嚴白虎就得

請問有冇人都係更新完，去到第二round就彈game？

試過呂布同嚴白虎都係咁
已經關哂所有mod

用mac 想玩嚴白虎，請問係唔係要等Mac版嘅 A World Betrayed 出咗先得？

已經見到佢喺library

之前玩到八王覺得垃圾 買完就無玩
新果個dlc同黃巾dlc 好唔好玩想買但驚好似八王咁伏

黃巾dlc 用劉寵
幾難玩下
隔離盧植幾回合就比人秒左

steam更新內容就有喇喎

btw 佢係賊人類別
琴日入game仲以為佢係太守類別

呂布真係比全世界圍，我屌

點解而家出唔到個victory scene
明明打晒皇城

玩緊嚴白虎 打到孫策仆街

你咩難度 我調轉 比孫策同黃巾打到仆街

雙極難
但無開真實模式
落去打完黃巾就上去打孫策 同左劉x同王朗組左個真。東吳聯盟

整咗個戰法教學
希望多啲香港人睇到，支持支持

支持

巴打啲片好正 條條三國都有睇

算易玩
一開始會引發事件，同曹操議和

然後即刻攻東郡/南下攻彭城，再有事件奪東海

發展下就夠打

係最濕鳩係陳宮一開始和呂布和成批呂有派系不和

我自己反而同大耳，袁術打好關係/聯軍，一來係全地圖唯二可以傾計既，二來要做貿易

然後北上做好成個帝國個根本

稱帝後估唔到係劉璋同馬騰建國，好快就搞掂

有無人有全武器mod

收狗有無上限

依家收左6隻

原來收到10幾個都得 好正

無限收
咩勢力收到咁多

嚴白虎 最後收到17個 有d 係用最後通牒簽

而家有折好似好抵下

想請問一下d dlc純粹係追加劇本定點？
會唔會影響基本版嘅遊戲體驗？

追加劇本同新武將 唔會影響到 你可以照玩舊版本

0 經驗玩total war表示好複雜好難起步

下個DLC出關隘

個操作係咪同舊版唔同左好似複雜過empire shogun2 中世紀2果啲咁

稱左帝之後好悶

想問下聯姻呂布哩招係呼廢左?

玩陶謙既時候搵唔到呂布結婚

玩多幾個鐘就會上手 再玩耐啲就會覺得所謂內政其實都係好簡單同表面嘅野 之後就會覺得悶

廢咗
呂布在群雄並起劇本一開始並唔係董卓養子

真
都係開波谷貿易 之後發展睇餸食飯 缺乜補乜
自從玩完孫堅同孫策 玩咩勢力都好想打建業先

無 本身都係前期少少缺錢

中後期開始好悶 以前玩三國志都係咁

電腦一生都係響中原亂鬥，好少會有大勢力

第一次玩劉備簡單爆左，岩岩玩埋董卓統一埋全國，唔知買咩DLC玩好

血包必買

周瑜同孫策不和，做乜鳩

英文好撚違和

最好玩係頭個廿回合

之前玩開中文先，但發現啲字細 睇落好傷眼同攰
同埋當學下英文，反正中文啲名大家都識

早期好講發展策略同外交 又要靠手動先贏
後期啲心機放曬去調軍隊 派任務加糧/加錢 望住幾十個城起野
已經無心機手動戰鬥 反正玩圍毆

唔知wow左未

如果對面有援軍
我游擊拉一條步兵線頂鳩佢出兵個位好撚爽

最近玩返 但而家有時跳下一回合就彈game 唔知搞乜鳩 明明之前好地地 試過重新檢查遊戲完整又話無問題

之前1.5.1 有呢個問題, 唔知而家仲係咪呢個BUG

試下關哂啲mod

從新裝過 搞掂

又有笑料，o係馬騰到請左馬超做間諜

想問下各位巴打
有無啲mod嘅下載link
第一版啲link好似死死地

岩岩玩
想問下點解殺左董卓
冇得拎董卓玩

重玩左五次公孫瓚終於打撚爆袁紹條撚樣

想問點解我幫關羽張飛結咗咁耐婚都未有仔女

無記錯要爆一次game先開放

因為佢哋都係男人

各自搵老婆

Steam特價想買了

岩岩新玩
有冇咩mod好用
想換啲武將樣 睇唔慣
同埋演義模式武將係咪nerf左仲未改返
好快舉白旗

好撚難玩 有排學

玩左半日 都未知自己玩咩
招募士兵 一開始得17個士兵？ 但佢寫80

一開始唔會齊人比你
要過幾個回合先夠80人

你按住兵牌就睇到要幾多個回合先可以齊員
當然重要關頭, 唔齊員都可以上場

回合快慢就睇你勢力科技 君主重臣 等等

玩孫家應該易d
南方少對手

第一次就9玩先
知道隻game點玩先升難度

呢隻total war太多新野
舊玩家都要慢慢學

開始上手 但係唔知點樣打落去
公共秩序成日都好低

你指住公共秩序
就會話你知每季升跌原因同數值
通常都係建築物出問題
升返d 加公共秩序既建築